721 半年：兩個辜負自己的罪人

721 半年：兩個辜負自己的罪人

感謝黨鐵，每隔一個月，元朗封站，提醒全香港人，又是 721 紀念日。

半年了，很多口述歷史式的人物專訪中可見，721 是社會衝突扭轉人心的關鍵點，警黑暗有默契，政府死命撐警，中聯辦背後扯線，警鄉黑三座大山現形，令庶民恍然大悟；警察死不認錯，態度囂張不可一世，仇恨螺旋上升，一發不可收拾。

有時會想，若然重頭再來，誰有能力扭轉乾坤，避免悲劇發生？

不不不，當然不會奢望執葉律師政法大學名譽博士何君堯於元朗黑夜和白衣人握手時，會忽然轉死性叫白衣人收手而挽狂瀾於既倒；當然任何人也不會奢望那位對住記者囂張大叫「你咁樣係唔會令我驚架」的什麼指揮官能轉死性當晚立即認真查案拉人而平息警黑合謀的質疑。

整場衝突，警察信譽墮落的關鍵點在 721，而 721 的轉捩點，正是那兩位至今不知名、只見背影的巡警。

大部分前綫警察，昇平盛世的香港，終其一生，任你如何忠誠勇毅，都沒有親手捉過一個賊，沒有開過一槍（所以有警察發射催淚彈後難掩狂喜之神情）。大部分時間，都在處理醉酒佬、街頭爭執、屍體發現（無可疑），放工去警察俱樂部燒烤。

那兩位不知名字的警員，721 當天奉召首先到場，最後竟然選擇背對衝突，離開現場，無論是上級指示，還是自把自為，都是一個嚴重罪行，愧對香港人，愧對警察名聲（如果有的話）；最大罪行，在辜負了上天給他們警察生涯中的最大考驗。

如果，他們當天勇敢面對，即場調停，而非只顧自己安危而逃走；如果，他們能拿出對付示威者舉槍開槍的勇氣，去控制場面，或已能令黑幫收斂，化解進一步的危機；如果他們真的恐懼，其實只要留在現場，已經有很大可能令事件降溫；縱使他們不能阻止悲劇，一切已經太遲，最少給全港市民看見，警察有做嘢，不是臨危逃命，撒手不管。

然後，或許市民拍手稱頌，對警察另眼相看？或許，解決了危機，就消除了警黑合謀的嫌疑，示威不會升溫，商店不會開始落閘？或許，警民的仇恨螺旋就能止息，雙方復和，就沒有以後的折騰 …

只可惜，在人生考驗的關鍵時刻，那兩位警員，忠誠只向上司、勇毅皆缺，在歷史關鍵一刻，香港人最需要你的時候，選擇放棄；也許一生人只有一次，最重大的良知考驗當前，他們選擇背對、離開，枉為警察，枉為人。

區家麟

121元朗黑夜半週年
日期 : 1月21日 (二)
時間 : 20:00
地點 : 元朗黨鐵站 / Yoho Mall
*網民自發

以我所知其他地區都有意搞係自己區黨鐵搞靜坐/其他活動
請注意各大公海

如果，他們能拿出對付示威者舉槍開槍的勇氣，去控制場面，或已能令黑幫收斂，化解進一步的危機

係咪對毅進仔太高要求呢

其實講得啱
大家望住個兩件散仔咁樣施施然走左去先係最嬲
亦都係呢場運動最大既轉捩點

比較想知係邊個提議721，果條友應該要犬決

仲要問？好明顯喇

多謝佢地提供政府同藍絲無可爭辯既題材

葉虎，即係中聯辦

有，黃絲入去搞事先

真係枉為人

段片影佢地走咗去個角度真係世界級

推

大巴大巴星埋去蒙面用武器打後生之外班狗仲識乜

好撚記得
果晚我1點睇撚到5點
想睇班狗點同黑社會打交
屌你老母 市民就又射又打又噴
黑社會就搭肩頭

其實俾記者影住仲可以咁真係無腦

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲) - 4/9/2019
朱植雄先生(23歲) - 11/9/2019(伏屍秀茂坪秀義樓天井)
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/01/2020(屯門翠林花園墮樓亡)
男子(34歲) - 14/01/2020(油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐(61歲)&Robert外籍男子(67歲) - 15/01/2020(K11 Musea墮樓亡)
女子 - 18/01/2020(粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
青年(19歲) - 19/10/2019(於大埔派傳單時被頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

走唔係問題
但d防暴速龍打人就咁威，到真係有人犯法掉頭走呢下先最嬲
欺善怕惡既代表

有腦就唔做狗啦

我覺得走都係問題支槍要黎擺㗎咩

真係on撚79
我真係聽到街邊有藍廢老咁講
抵佢地做少數派

佢地一定無睇鏗鏘集，希望林卓廷新片有突破啦

人善人欺天不欺
估唔到會順手幫埋徐步高平反

呢篇好文 加深孤立警甴

唯一白警

唔好以為自己係普通人就冇影響力，歷史既轉折有時就係由普通人引起，果兩個散仔華麗轉身，可以話改變成個運動既發展

其實呢2隻狗都係聽命令㗎啦

點會睇
佢地已經催眠左自己
覺得中共對人民好好
總之政府講乜撚都岩

可惜低智散仔只會聽命令，上頭叫佢地打自己屋企人都一樣會落手

其實應該逼佢地睇下根本無得駁

睇完佢地都只會講我唔知我唔理
今時今日講得出721冇問題仲幫住政府既都係個腦都冇埋架啦

成日話市民仇警，根本就係自己親手造成呢個局面，淨係721單野已經令香港警察呢幾個字變成垃圾代名詞，當日嘅行為已經背棄左警察所代表嘅正義，形象。

其實一直都係垃圾形象

狗隊聲譽多得個兩個散仔華麗轉身 仲要散步離開 一鋪清袋
追究721 永不忘記

依兩隻狗真係笑撚話

仲有cut熱線叫人驚就唔好出街
究竟嗰兩條散仔係收左上面order定自把自為呢

仲犬決，人地升埋做香港話事人啦

起到底就好玩

如果佢地唔知頭唔知路衝上前打曬24飛子彈再被人融左…
7月22應該全港悼念佢地

係，好肯定場運動就咁玩完

一兩個人嘅行動決定真係可以影響歷史

Name and shame

改變世界的2個背影

被人影到 真係 天意

邊有咁多如果

果一幕
真係世界級

十秒短片比賽

講咁多鬧兩隻狗把撚咩
佢地咪又係咁

有冇辦法刮個兩條友出來？聽講係輔狗

That’s true, 如果當日佢地去制止，可能場運動已經完咗

其實個個情況要低賤到有槍都唔救人真係好難，我覺得正常入都可以唔聽上司命令，佢地肯正常d場運動都可能完

根本佢2個係警區派落黎預用黎拆服務承諾既指控
成個警署都落得閘點會巡邏個班唔知咩事
係佢地無撚預有幾個記者直播到 全世界都睇住姐

睇係射邊個啦
射後生就電光火石之間
射揸住刀既黑社會？ 不了

有哂Order啦
如果唔係江sir做咩會發神經喺有線面前9up
根本就係已經知得太多,一時唔記得line to take

我地目標係政權，點會完
示威係對政府，政府搵狗做擋箭牌>警暴
示威>政府>狗放軟手腳>贏

up

同佢地駁其實浪費精神
我試過啦
條藍絲駁唔到咪spin話啲白衫佬同政府冇關係
又話唔識何君堯
佢只係議員同政府冇關係
咁樣囉
不過兩隻逃走狗條片真係冇比佢地睇過

721呢個挽回民望嘅黃金機會
咁就哂左

你啱，對牛彈琴，俾佢地睇完都係話狗去搵支援

返唔到轉頭了

721得呢兩個咩
仲有之後趕到但係串串貢既警察
仲有個光頭乜7指揮官

呢班人個嘴臉一世都記得

邊止2個

好記得立場姐姐比人打到訓起到
之後都仲去拍片

佢地會話人地一早警告過你地唔好入元朗
一入就打
完全唔知咩思想

相反狗個隻被打嘅tb

咪即係認咗鄉黑搞事狗唔做嘢，不過同佢地嘈曬氣…

兩個唔夠打走啦當然唔通送頭

不能忘記! 鞭呢兩隻狗出來

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號到期

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

Push

前線差佬係黃

香港警察

懦弱無能！

香港警察

調頭就走！

香港警察

愧對市民！

對啲mon posts 阿sir講： 你哋721 真係賠撚哂幾十年信譽！

見到出鄉黑其實都驚
以為佢地會英雄式出黎救人
會一洗黑警之名 因為真係有港豬會信
點知捉到鹿唔識脫角
老實講我地多謝翻佢地

根本警察高層有份策劃
細嗰班曱甴仲以為真係唔夠人手
繼續聽er er狗自欺欺人啦

死黑警

講得啱，假如，假如真係突然有警察係班白衫打人個陣，唔理自已安危走去制止白衫既話，香港市民好簡單，咁樣一定可以幫警察囉番好多分，

可惜無，佢地選擇繼續加深同市民對立，繼續保護所有共匪藍絲，殘害所有年青人

佢地明顯唔係顧慮自己安危
係擺明俾白衣人打 俾淆底緊加惡劣

所以如果d人話：沒有林卓廷，沒有721....應該改口：沒有中聯辦，沒有721
將視線轉移返中聯辦有関人士，及屏山鄉事就職典禮上有中聯辦官員話有人入嚟元朗搞事，就趕佢哋走....呢啲說話已經顯明中聯辦係幕後黑手.....
遲啲要迫埋中聯辦出嚟交代.....

立場姐姐

on duty 有槍都唔夠打
你叫巿民點樣坐黨鐵

香港新治安：

諗住質晒俾兩條友做罪人？
警署落閘 報案串返你轉頭果班咪仲大罪？

欺善又何須勇氣？

push

咁多假如，你不如話假如班狗會為正義同民主自由企係示威者果邊，抵抗極權政府？

班狗根本特登轉身走，理撚得係咪可以改善警民衝突姐，佢打手來，收錢做野咋。

究竟上司的指令重要定香港市民的安全，性仲重要 警察的使命感只係剩返錢 諗下點去買Iphone

其實計劃果個都好失敗
俾你真係嚇到港人唔出黎又點？
鄉黑去埋九龍港島？ 鄉黑治港？
咁你班狗唔要都得啦 （雖然都係一家親）

買IPHONE收工就食海底撈
市民安危WFC？

唔止呢兩個 因為香港人好撚包容 恕呢兩位散仔懦弱
終極反cup機會係full gear南生圍見人就拉，點知一個都冇拉，咁就翻唔到身啦

問題係佢地老頂721之後公開講過有危險時個個都可以走，除咗警察之外

睇來佢地仲未知點解咁多人嬲
係咪黃絲搞事先同果兩個差佬調頭走有咩關係

再加堆有條片係白衫綁黑拍，一句「防暴都唔理我地」令到成個鄉警黑合作昇華，係人都知咩事

嗰條友一睇就知黑社會黎，入撚左去做黑警咁解，即係調職

Tier 14啊嘛
黑警內部都話鄉黑係自己人

仲有好撚多

警署落閘嗰位
唔聽電話/同人講唔好出街就得嗰位
喺村口搭膊頭嗰兩位

白衫係私了界始祖

仲要咁好彩有人影住佢地走

入去搞事都好 中立既警察都唔應該掉頭走

比伏自己踩，個記者再問即刻hang哂機

老豆識唔識呢兩條友

俾把手槍你可以一打三十咁一把步槍可以血洗廣州

諗住會一視同仁
點知戲都廢事做
之後仲講埋晒啲閪話
睇到眼都突埋

十月一射市民 完美表現

多得呢兩條友背身然施施然咁走人
仲要畀人周到影晒片
如果淨係遲到39分鐘都未有咁大迴響